{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"10","quiz":[{"id":325,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تستعمل الضوء العالي الفجائي.","b":"تستمر بدون زيادة السرعة وتعبر الجسر.","c":"تستعمل الزامور.","d":"تتمهل.","answer":"4"},{"id":321,"question":"عندما توقف المركبة في منحدر مع رصيف ، تستعمل فرامل اليد:","a":"توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي.","b":"توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الأول.","c":"توجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق وتستعمل الغيار الأول.","d":"توجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق وتستعمل الغيار الخلفي.","answer":"1"},{"id":324,"question":"عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:","a":"تعطي حق الأولوية للمركبة التي خلفك إذا وقفت على اليسار فقط.","b":"يمكنك البدء بالسير بشرط إعطاء حق الأولوية للمركبة باتجاه سيرك والقادمة من الخلف.","c":"لك حق الأولوية إذا وقفت في طريق صاعدة فقط.","d":"تعطي الإشارة وتسير لأن لك حق الأولوية.","answer":"2"},{"id":309,"question":"عندما نوقف المركبة في طريق صاعدة بدون رصيف:","a":"نوجه العجلات الأمامية لجهة حافة الطريق.","b":"نوجه العجلات الأمامية بخط مستقيم.","c":"لا توجد أهمية لتوجيه العجلات الأمامية.","d":"نوجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":311,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليسرى .","c":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليمين .","d":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","answer":"4"},{"id":301,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"لا تدخل هذه الطريق.","b":"استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.","c":"ادخل الطريق فقط إذا دخلت مركبة الشرطة أمامك.","d":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","answer":"4"},{"id":305,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟","a":"يجوز ذلك لغرض نقل مصاب فقط.","b":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","c":"بإذن من ضابط الشرطة فقط.","d":"يجوز ذلك لغرض تلقيه المعالجة فقط.","answer":"2"},{"id":328,"question":"متى تستعمل الضوء العالي؟","a":"في طريق ذات اتجاه واحد فقط.","b":"في الطريق السريعة فقط.","c":"في طريق خارج المدن وفي طريق داخل المدن عندما تكون الطريق غير مضاءة كما ينبغي.","d":"في طريق داخل المدن فقط.","answer":"3"},{"id":303,"question":"يجوز إيقاف المركبة في الجهة اليسرى من الطريق:","a":"في طريق ذات اتجاه واحد أقيمت على مدخلها شاخصة تدل على انها طريق ذات اتجاه واحد.","b":"فقط إذا كان عرض الطريق يزيد عن 12م.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"في طريق ذات اتجاه واحد مقسمة بواسطة مساحة فاصلة على امتدادها.","answer":"1"},{"id":320,"question":"تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر طريق في نظر القانون.","b":"تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.","c":"تعتبر سبيل وليست طريق.","d":"تعتبر مسلك وليست طريق.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟","a":"نعم يجوز للاستدارة بشكل نعل حصان .","b":"يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.","c":"نعم يجوز للعبور إلى القسم الثاني من الطريق .","d":"كلا لا يجوز .","answer":"4"},{"id":306,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها حركة السير في اتجاهين.","b":"طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه فقط.","c":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","d":"كل طريق فيها أكثر من مسلكين في نفس الاتجاه.","answer":"3"},{"id":302,"question":"من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟","a":"سائقي جميع المركبات فقط.","b":"سائقي المركبات الميكانيكية فقط.","c":"كل عابر طريق.","d":"فقط سائقي المركبات الخصوصية بشكلٍ عام وسائقي الشاحنات بشكلٍ خاص.","answer":"3"},{"id":308,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"لا يجوز السير في المسلك الأيمن.","b":"يجوز السير في المسلك الأيمن من اجل الاجتياز.","c":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","d":"لا يجوز السير في المسلك الأوسط بتاتاً.","answer":"3"},{"id":326,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"كل مساحة بجانب حافة الشارع مهما كان عرضها.","b":"ثلاثة أمتار من حافة الشارع أو لغاية قناة الصرف.","c":"متر واحد من حافة الشارع.","d":"الطريق المجاورة الأخرى.","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب استعمال الزامور بصورة متواصلة للتنبيه.","b":"يجب استعمال الزامور على فترات للتنبيه.","c":"يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.","d":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","answer":"4"},{"id":323,"question":"إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:","a":"على سائقيها عدم تحريك مركبتيهما حتى قدوم الشرطة.","b":"على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","c":"يجب تلقي الأمر بتحريك المركبات من ضابط الشرطة.","d":"إبقاء المركبتين مكانهما وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","answer":"2"},{"id":319,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات الصاعدة.","b":"للمركبات الثقيلة.","c":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","d":"للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.","answer":"3"},{"id":310,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"فقط عند وجود شاخصة قف في المفترق.","b":"عند وجود آلة ضوئية في المفترق.","c":"في جميع الحالات.","d":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","answer":"4"},{"id":312,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عند مروره عن كل محطة باص.","c":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","d":"بعد مروره عن محطة باص.","answer":"3"},{"id":316,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"زيادة سرعة مركباتهم لكي لا يعرقلوا حركة مركبة الأمن.","b":"تخفيف سرعة مركباتهم لكي يسمحوا لمركبة الأمن بالمرور.","c":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","d":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والتمهل وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","answer":"3"},{"id":317,"question":"إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟","a":"100م على الأقل.","b":"150م على الأقل.","c":"30م على الأقل.","d":"50م على الأكثر.","answer":"1"},{"id":329,"question":"عند الرجوع إلى الخلف يجب اتخاذ التدابير اللازمة لمنع:","a":"أي ضرر.","b":"أية عرقلة أو إزعاج.","c":"أي خطر.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":318,"question":"عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:","a":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","b":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية فقط.","c":"يجوز الاجتياز في جميع الحالات.","d":"يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.","answer":"4"},{"id":314,"question":"في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:","a":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة.","b":"حق الأولوية للمركبات النازلة.","c":"حق الأولوية للمركبات الصاعدة.","d":"حق الأولوية للمركبات التي على اليمين.","answer":"3"},{"id":313,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"يجب الاجتياز بحذر.","b":"يجب استعمال الضوء العالي عند الاجتياز.","c":"يجب استعمال الضوء الواطئ عند الاجتياز.","d":"ممنوع الاجتياز.","answer":"4"},{"id":315,"question":"يستعمل السائق الزامور:","a":"لغرض التجاوز فقط.","b":"ممنوع استعماله منعاً باتاً.","c":"لغرض زيادة السرعة فجأة.","d":"لمنع خطر لا يمكن تفاديه بطريقة أخرى.","answer":"4"},{"id":327,"question":"عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:","a":"كل قسم يصبح طريقاً ذات اتجاهين.","b":"لا يتغير نوع الطريق بتاتاً.","c":"يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.","d":"يصبح القسمين على جانبي المساحة الفاصلة في نفس الاتجاه.","answer":"3"},{"id":307,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"كلا ، ممنوع إخراج اليد من المركبة.","b":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","c":"نعم، يجب إعطاء الإشارة باليد في كل حالة.","d":"جميع الإجابات غير صحيحة.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","b":"تسير بسرعة تزيد عن سرعة المركبة التي أمامك.","c":"تسير بنفس سرعة المركبة التي أمامك.","d":"تسير بسرعة ضعف سرعة المركبة التي أمامك.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}